「九龍灣肥撕」連環13拳 捱打義工：如還手會傷途人

「連儂牆」遍地開花，九龍灣淘大花園通往觀塘道的橋底，被市民闢為「連儂牆」，兩邊牆身貼滿市民心聲的貼紙。凌晨零時許，一名身型肥胖姓黃46歲男子到來，撕毀牆上的貼紙，姓李65歲老翁及姓麥36歲義工阻止時，黃先揮拳向李襲擊，並向麥粗言辱罵，「你搞革命，搞乜x嘢革命」，他並指住貼紙，「呢啲乜x嘢嚟㗎，後生仔唔係咁做嘢」。

黃隨即動手向麥拳毆，將麥毆至倒地，麥起身與他理論，黃又問他有無養過家，「有冇煮過飯、有冇洗過碗？」麥答有，黃又聲稱飲醉酒，「我做乜都得，拮你兩刀都仲得」，短短分半鐘左右，麥被拳擊13次。

現場片段所見，黃拳拳到肉，盡往麥的面部打去，連自己手上的雨傘也飛掉地上；而麥一直將雙手放在身後，既不還手，也沒閃避，直至支持不住跌在地上。

現場約有6名青年男女圍觀，但他們初時也沒有阻止，直至黃打第5拳，有人才喝叫：「夠喇！」

黃亦反指各人持勢凌人：「你成棚人行埋嚟圍我，你報警我都報警。」警方其後到場，以涉嫌傷人拘捕黃，李及麥受傷送院。

雖然「連儂牆」被撕毀，但事後多名義工即時修復，「連儂牆」回復原狀。

麥經急症室醫生敷治後已經出院，回家休息。記者登門探訪，見他左邊嘴角和鎖骨位置敷了紗布，精神尚可。

他指，該名男子破壞「連儂牆」的標貼，街坊阻止即被打，於是上前喝止。至於為何打不還手？麥說：「如果當時嘅環境還手，會令其他途人都受傷。」

麥又指，對方並沒有出言挑釁，只是指罵在場人士「死廢青」，「我哋都冇撩佢」。麥不肯定對方是否真的飲醉酒。現時案件交由警方調查，不方便多提，以免影響司法程序。

唔還手都擋下
唔想再有人咁樣受傷下次唔好咁傻豬

等天收

「拮你兩刀都仲得」
算唔算恐嚇？

絕對係

告撚埋恐嚇囉咁

36歲捱13拳 要打會唔夠咩 唔還拖好心夾手夾腳㩒咗佢落地嘛 打完第日自己有事自己硬食咋 唉..

『現時案件交由警方調查，不方便多提，以免影響司法程序。』

調查階段，未進入司法程序，你可以隨便講野。

13拳？ 有無全段片 我睇黎睇去得幾拳

其實根本上還唔還手都係死
還手即俾人拉 唔還手俾人打到仆街
下次擋下啦

香港01 有全段

唔好分化，無論還手定唔唔還手，我都尊重現場決

做好宣傳，幫事件定性好過

完全喺自欺欺人, 喪事當喜事辦

佢幫緊大家硬食，效果的確係令對家無得再指責示威者係暴徒
佢要還手，擋格都無咁既效果

唔係叫個個都學
你在場你要擋，甚至還我都尊重
但請理解兄弟決定及理由

超級撒亞人

如果真喺拮佢兩刀

條ON仲有無命講乜柒「如還手會傷途人」

條友根本自欺欺人, 死雞撐飯蓋, 喪事當喜事辦

送頭

其實點解用擒拿

鎖

其實點唔解用擒拿

其實點解唔用擒拿

不義不孝

告到佢收皮就啱 欺善怕惡就係呢啲人

肥撕

麥不肯定對方是否真的飲醉酒。現時案件交由警方調查，不方便多提，以免影響司法程序。

我無野講

花山薰

(置頂) 真普選抗爭三部曲

點解唔走開

唔還手都要保護自己

係咪巴打黎?
想問佢點養生?
明明大過我
大家都係3x
點解個樣可以keep到中學生咁嫁?
好唔公平

黑帶+泰拳

則邊班人食花生
打完第一拳已經可以禁底個肥佬報警

起撚咗底末

姓黃

我係藍絲就會用幽默去膠化件事,同時用singal wong比劉松仁打果張gif一齊用,等義工巴打企定定比人打好似好小事咁

屌你咩36歲仲on99
你知唔知全香港幾多人心痛呀

原來已經36 歲, 仲咁唔成熟

改你老母咩

轉貼

唔想再見到有人被打企定定，
所以希望大家用法律保護自己。
大家見到人想搞事的話，
((((請先拍片，以防萬一，))))
如果真係對方動手了，
打完一野，你就可以叫旁人開始拍片（如情況危急，可以先用合理而且適當的武力制服），拍低你下面所說的話。

之後就要講: 你剛剛干犯左傷人罪行，我現在幾點幾分報警求助，在警察到達前，你不能逃跑，反抗，否則我會用「101拘捕令A條」賦予市民的權力，用合理適當的武力將你制服並直至你不再反抗，逃跑，或警察到達現場

((((大家要記得，一定要拍低，同記住，記住，係合理同適當的武力。不是報復式武力。不要拎武器。而且不一定要受害者行使權力，旁觀者亦可。))))

(((((記住！不是自衛，這個是市民逮捕權，不能混淆，否則法律上的責任不一樣，要注意！面對警察時不要用自衛字眼，還拖更加不是！)))))

((((最重要確保全程有錄影，而且是對方先動手。唔好起哄，唔使大叫拉人，有證據，有報案人，有拍片就得，要冷靜，要學識用邏輯面對邪惡。))))

((((另註：只講法律，其實一般市民真係唔撕得，因為不是你自己私人地方，係政府地方，只有政府可以派人清理，而且做出檢控。而且除非你有辦法證明貼貼紙者真的是不要這張紙，否則有機會干犯盜竊及刑事毁壞，我舉一個例子，我停車在政府路上，政府可以檢控我亂停車，拖走我的車，但如果一般市民打壞，拖走我的車，就是刑事罪行，但貼街招只是簡易治罪的罰款1500，藍絲注意喔)))))

加油

唔還手 拉個肥佬坐監好過還手啦下化？
現場還手，除左贏左場交，仲贏到啲咩？
揀走都唔揀還手啦

睇到好撚嬲

一還手 好容易激到個肥佬打多兩拳
真係驚個後生仔會死

香港張無忌